美指控俄試射反衞星導彈

美指控俄試射反衞星導彈

美國軍方指控俄羅斯前日試射反衞星導彈，又指一架蘇35戰鬥機在地中海上的國際空域攔截美國的P-8偵察機，形容互動「不安全」。

根據公開的衞星數據，俄方今次使用的是「Nudol」反衞星導彈系統，前日早上在莫斯科以北約800公里的普列謝茨克航天發射場發射，似乎未有對準任何太空衞星。專家指反衞星武器可擊碎目標，碎片有機會與太空中其他物體相撞，在地球軌道中造成連鎖效應，構成太空危機。

美國太空司令部發聲明指，「留意到並正追蹤4月15日從俄羅斯直接發射的反衞星導彈」。聲明指今次試射是緊接美國曾於2月提及俄方進行的兩枚衞星測試，指該兩顆衞星與俄方早前展示的太空武器的特質相近，「在美國政府衞星附近進行演習會被認為是不負責任和具威脅」。

太空司令部司令、太空部隊首席太空作戰部長雷蒙德（圖）指，「俄方的導彈系統能摧毀處於較低地球軌道的衞星」，「證明美國面對真實的威脅，俄方偽善地提出外太空武器管制只是為了制約美國而非己方。美國準備好制止侵略和有敵意的行為，保衞國家、盟友和美國利益」。

另外，美國海軍第六艦隊發聲明指，俄方前日攔截美國戰機的行動長約42分鐘，「蘇35以高速反向飛行，距離美國軍機機頭只有7.6米，將我方隊員置於險境。P-8A隊員之後匯報遇上後方不穩氣流」，形容俄方行動「不負責任」。

美國有線新聞網絡/路透社